[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (11)

《歎息橋》(Gutter)

《歎息橋》嘅英文名 Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：

「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」
（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

LM

都話係佢老母有強迫症

Cls 老母

lm

MS5 呢野

Lin鐘

點解佢成日都煲粥

jm9 ms5

嗰配樂

被害妄想症？

blow .... job ....

伍姑娘先係有強迫症

就黎同K 老母 一樣

何東精神

真係被害妄想！

回應返前幾集？

Ak47 90年代？

執到咁正係因為個老母痴既

真係阿媽先有強迫症

準備留意呢part同上集有冇分別啦

呢集好正
原來岑加琪先係正常果

真係佢老母先唔正常

原來我先至有強迫症

呢度係咪上集個場景 ???

Paranoid schi
被迫害

+K 配合佢而執返好

真係理解唔到呢個音樂

再閃靈我就屌你老母

kaki係正常個個喔，但有咩病？

kaki係扮強逼症？老母返黎先即刻執

屌 佢個仔先係正常

枕頭每次郁過都要擺返啱位

準備鎖佢係房

成間學校冇個正常🤷🏻‍♂️

kaki似老母

陳換人真係中出即中？！

Ep. 1-3各人視角差異懶人包
為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

都話+其冇自閉

跳樓當跳水

好撚嚴重

嘩又唔同咗

即係kevin有無病？

佢應對得好好。。。

點樣死得好D

Cls老母
個仔 好好

老豆唔係ff

kevin啲幽默又救咗老母一命

有 cancer

佢氹人既方式好正

配合標題 正常

乖仔嚟

似個老母有問題多啲

冇鎖到

個鎖咁兒戲嘅

鎖門做乜鳩

頭先話醫生判咗佢死刑？

上集明明唔係咁樣的

可能入面有得反反鎖返

會長今集終於做返正常人

孝順仔

點知佢有cancer

東方昇又出現

屌根本無鎖

原來係冇鎖到

最衰都係果個廢柴

開返門出嚟笑撚到仆街

Kaki好乖好生性仲識用自己方法氹呀媽

遺傳左老豆特性聽老母話

《歎息橋》嘅英文名 Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

看鐵閘 搖晃
籠內有 月光
回憶泛黃
會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒
有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放
還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖 > 講Thomas
誰的衣裳藏尖刀 > 講Ken
誰人心高 > 講Joyce 誰人登高 > 講Sammy

紅色係扣返歎息橋 ; 全曲歌詞扣住主題曲名—困局
詞末四句係主角四人嘅描寫

疑似係入面都開到門

廢柴老豆（生父養父都係）
Cls老母
但生到個正常仔

其實係邊個有病？
睇到有啲亂

shumkaki好正

個老豆搞到老母有精神病 然後又妄想自己個仔有病

呢個東方昇來咩？

kaki好qq

With obsessive-compulsive features?

睡房門一向都可以喺入面解鎖啦

佢老母真係有以為阿仔嘅行為係自己

似啊嘛

似姐

作詞：Mike Orange、黃靖
作曲：Mike Orange

I've got millions of words to say
In the dark I'm so afraid
to tell you how much I care for you

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm now millions of miles away
In the dark but I'm so awake
Recalling moments I've shared with you

For all the feelings I have for you
For hiding them I'm such a fool
Now my heart is soaked in blue

And you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm in this attic every night and day
My loneliness just won't go away
I've hurt you now I have to pay

For every lie I had to say
I said it to keep you safe
It sounds phony but it is true

But you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

《歎息橋》插曲 Yours Truly

作詞：Mike Orange、黃靖
作曲：Mike Orange

I've got millions of words to say
In the dark I'm so afraid
to tell you how much I care for you

For all the promises I've made
I'm sorry I have betrayed
And it's driving me insane

But you'll have to understand
I won't even try to defend

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm now millions of miles away
In the dark but I'm so awake
Recalling moments I've shared with you

For all the feelings I have for you
For hiding them I'm such a fool
Now my heart is soaked in blue

And you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

I'm in this attic every night and day
My loneliness just won't go away
I've hurt you now I have to pay

For every lie I had to say
I said it to keep you safe
It sounds phony but it is true

But you'll have to understand
There's not much we can demand

There're words that I can't say to you right now
I'd have to keep it in me
and that's what I got to do
Till the day when I stand right in front of you
I hope you'll understand, I truly do

係

呢個大機會

屌個bgm有啲鋼鍊feel

正常出面都係鎖唔到入面？

估下到底打緊咩game

大家都有病
一個cancer 一個精神病

唔會啦 +其似係會屌番阿ken老母轉頭果啲
只係知佢有病所以咁生性 唔係聽話

潘燦良有啲似東方昇

個仔咁老積

應該係入面可以開出嚟 正常都咁

無精神病，但有身體上既病

怕佢真係會自殺

明白了

入面鎖到出面 出面點會鎖到入面

依啲男仔好正

忍住唔死

Kaki睇化左

想喊

要精神崩壞啦

調返轉講得唔得
潘生出名咁多

@CHOK人

@IN石原里美WeLove

@mrtn1117

劇照 (含未出街內容)

呢個唔係東方昇唔通錢小豪

有絕症 好難唔咁睇得開

兩母子好fd

唔知幾時會走

應該 街霸

兩母子係幾似樣

為咗個老母連絕症都要忍

@CHOK人

kevin好乖

張床好短

其實我覺得玩咩game都可能可以反映到一個人咩精神狀態

Kaki去搵阿ken係咪想有人照顧媽媽

屌⋯⋯真係！青頭仔有咁勁咩？

難怪佢唔返學啦 原來要湊老母

咁多gif但冇閃靈嘅

放火了

咪再講呀

Kelvin明明乖仔 但老母覺得所有嘢都係因為佢而憎佢

火魔！

阿媽唔係咁諗呢

次次睇到 S 開門 發現 T 打丁個GIF 都忍唔到笑

5姑娘去火魔

如果老婆俾咁大頂綠帽自己戴
都好難忍

我覺得似無雙系
街霸我有玩但唔似

卡片？

儲左廿幾年 分分鐘佢老母check住佢有冇打J呀

老母去咗做火魔

最sad真係呢樣

你就想
5姑娘：Kevin 係所有痛苦嘅源頭！

出左去燒人數簿？

之前俾人以為係變性人

一炮中獎好難咩

應該未火魔 都未去伍姑娘去酒吧做嘢

咁親密嘅joyce同bowie

佢張卡片點嚟

原來係特登

+K 係跟住啲memo 紙嚟搵到massam
即係啲紙唔係佢寫

又唔同了

原來係來套料

原來係因為俾唔起錢

原來係嫌貴

又有少少唔同

又唔同咗

好貴

又估中咗係佢寫

原來係冇錢食

原來係伍姑娘寫

Catherine寫嘅

咁閪貴點食呀

oh 開咗估了

伍姑娘跟本就無去酒吧做

原來係黎借血遁

Kaki好乖仔

呢個先係正常版原來

橋段唔同咗不過都係kaki on99咁

毒牛呢到都要改

係囉貼住哂咁

心戰 陳豪果間酒吧

5姑娘：你都神神地

伍姑娘點解會check 到

kevin都知佢老母癲

我反而覺得有喎 如果唔係點引發火魔呢個契機
下一節咪知囉

睇完就走

上去望一望就走

真相了
係 MS5 寫既

佢又知Thomas

+其角度先係最客觀

同老母一鳩樣

Yup 之前林保怡係行開左

屌 白撞

好撚正 真係望一下

變咗見工

joyce有搭嗲

Ken我老豆

氣氛都唔同晒

係咪驚joyce有事

估中

THOMAS 唔係KEN

做咩要請佢

唔係 係joyce有去駁佢咀

之前好似企喺度講

嘩好爆

Kaki

笑到仆街

應該一陣出火魔

BOWIE 借位

有冇呢d痴撚線老細

攞料?

佢有cancer架

有淵源

聽到隨時會死個反應咁平淡嘅

隨時會死都可以

好醒。。

一個八婆一個賤人

好撚正

佢有cancer

珈其好8

kaki博炒

佢想林保怡追返joyce
然後淨低阿ken可以照顧佢老母

咁撚chur

咪係

痴線Kevin做乜鳩

請條友返黎串鳩自己

珈其先係呢套劇嘅智慧老人

Thomas

所以話女人好撚古惑 個個睇佢角度就話佢好人
其實根本就係close到癲 咁都唔係一齊
真係好叻講大話

佢又無諗住真係做

局外人永遠睇得清過局內人

痴線咩都知

死咗唔使出糧

賤人
係 疑似 係 MS5 FF +K寫既

好撚正呀屌

嘩

笑死

醒到仆街

有講過?

你同佢冇嘢？

kaki

Ken 搵上門

攞wifi pw果幕

Dllm

CLS

見到老豆了

you are my father

頂，讀心神童

笑撚死

Cls 正到

Dllm笑死我d對話

嘩屌

最正常係佢

一黎就話你係我老豆

黐撚線劇情

即係點

阿tom個性格連埋陳奐仁塊面真係好撚好笑

哭撚咗

又播呢套

屌 同hanjin爆左係佢老豆

ken真係仆街嚟
生完個仔見都冇見過
連個樣係點都唔知

哦原來搵老豆係因為擔心自己死咗阿媽無人照顧。。
好識諗

好撚直接

我先知

好爆
一嚟就you are my father now

今集神之視覺

kevin視角推進得好L快

夠爽快
單刀直入

所以係佢眼中thomas同joyce係好親密

呢十分鐘大暴走

咁撚直接
隨時死既人係唔同啲

好正！！

快到

係，強迫症，字體要好公整

隨時連有個仔都唔知

隨時根本唔知 伍姑娘以為佢講左
其實所有野都係自己幻想

咁直接架咩

KEN收到D咩叫佢黎

佢中出咗一次就無見過

上集係MS5 睇+K 寫既 之後THROW 左 自己再寫過 所以有2個VER

因為kaki係最正常嗰個
所以變上帝視角

係 同埋果陣佢地未一齊
岩岩果幕佢地已經搭住膊頭

個仔好博炒

Oh
thx

佢都冇所謂

又？

旁觀者清

分分鐘呢集既視覺先係最真實
Kaki最正常

好正 編劇好波

八婆一腳踏兩船嗰堆紙

你啱！！唔怪得啦！！

條腿好長

啲劇情咁跳 會唔會其實個仔唔係ken係走左果個老豆

未一齊只係joyce角度姐
只要未扑野可能都覺得唔係一齊緊
而+其依個先可能係客觀事實

+K 係最撚正常？

鬧joyce係8婆張紙係massam嘅memo紙

定係佢係嚟搵thomas？

我覺得個仔未必係呀ken嘅
只不過係Catherine借呀ken過橋

打錯

似係，得佢局外人

好想識佢

sor想load張圖hi錯咗負評

呢個廣告個男人把聲好似周星馳

joyce唔係處理咗？

好高

同感

真露好正

有機
扑一次就中咩

目前最接近上帝視角既一個人

應該係垃圾桶執返

咁Catherine點拎到massam嘅紙？

on9 廣告

samesame

Pat pat 靚 轉個身又凸凸地

睇死呀ken果次未插就派報紙啦

啲嘢發生得好快

iu仲正

大個咗矮咗

第一炮就中真係幾難㗎⋯⋯有打開飛機例外

我阿媽好鍾意今集

仆街啦港共

一陣醉到爛泥咁唔識扑
唐寧呃佢話扑左其實只係想睇佢反應

Kaki好正

溫超？仲未死？

青頭仔一擊即中唔係咁易

其實唔驗dna都唔會知
不過對於+其嚟講，邊個係老豆都唔緊要，有人睇住佢阿媽就得

應該自己執返出來？

矮咗十幾cm

燒酒吧係真

其實係潘燦良講個仔係阿Ken架嘛
唔係5姑娘講
有可能潘係鬥氣咁講

5姑娘真係有去居酒屋

真係有喺醫院見過Ken 同做燒酒吧

6點幾

證明佢老母心情好好 想重新嚟過

真係有去做

學校canteen 咁貴

唔收現金

不老騎士 為你做事

喺佢眼中阿媽咁溫柔嘅

出通告叫我哋用腳食飯

kaki 好識諗！

最後點知ken係連扑野都唔識
打個茄倫就以為自己會生左仔

呢段喺大陸出唔出到

9upper kevin

creamy

用腳食飯

好串

諷刺電子貨幣監控

Kevin 係連登仔

正左

係咪從來無講過點解Catherine傻咗

有女幫手埋單

被欺凌

嘩屌啲同學咁撚衰嘅

完全唔似佢

Creamy

四眼妹叫咩名
幾正咁

佢一定有去做 如果唔係點引發到有火魔
伍姑娘呢啲係有嘢刺激到佢佢就發癲

依家中學canteen轉曬八達通俾咩

+K幾時刁creamy個lin鐘

kaki真係好得意...

嗰學生妹幾靚，咩名???

應該都因為老公架啦

講電子貨幣冇私隱

睇唔到佢啲雀班

打lin鐘果位同學

我望左一陣......

係囉

真心？

咁少餸嘅

屌你 呢個creamy 嚟？

珍

唔找錢

找六蚊

找6蚊

睇番上集就知

有condom嘛 覺得佢係淫婦掛

我都係

要人找返$2

arho會斬死佢

女嘅盒飯無餸咁滯

真心

屌你呢集真係好好笑

Sunny 條女

kaki話老公走左累到佢咁

屌，就死都咁古寒，帶唔到入棺材架

幾唔起眼

仲見到wo

拍到周星馳咁

個女同學幾正worr邊個黎

刁你lin鐘

仲以為由一開始已經恰佢

Kaki呢啲都叫唔起眼 咁creamy死得啦

錢都唔撚找

不老騎士會長

新買

新買
CLS

副眼鏡係咩事

驚條撚咩 都就死

我都唔知自己咩班

呢個真係不了

第一日喺學校食飯?

Kaki又溝女

本身都應該唔受歡迎架啦
比人屌咗隻鞋入草地

豪哥哥

成個look變到好似書蟲咁

刁佢個lin鐘

Kevin 又幾不羈

支那寶 & PAYME

好似 c 君

嘩 kaki 咁衰

搶人啲野食

遺傳Ken

咁驚記大過做乜

夾人啲餸

配返第二個音樂應該唔同感覺

比佢教壞咗

成日唔番學

有女溝

條女

好矮

仲起度隻鞋

咁樣溝到女

屌你 今集好痴撚線

隻鞋仲喺度

交換食下啦

好撚正

隻鞋重係到

條女好矮呀

想問下creamy姓咩
想google下

呢集幾有意思

隻鞋

呢副眼鏡邊個carry到 靚都變醜

出到 對中國人嚟講係香港人不思進取唔用支那寶啫

對腳好粗

有lin鐘刁

交換食

+k都lin鐘

已經踩左草了

打lin鐘

當學校係沙灘？帶埋沙灘蓆過嚟曬太陽

易

又打lin鐘

咁撚衰格真係得岑珈其先做得咁好

唔收現金唔犯法?

隻鞋仲係草地

上堂打lin鐘又唔俾郁屌 我小學都係咁

creamy 對腳粗到呢.....

毒先可以有女

香港真係好怪

隻鞋仲係度

仆街真係唔拎返

笑左出聲

易 creamy yick

落緊雨？

全校得我一個正常

火魔凖備

美白同打燈

火魔準備

條女係咪拍youtube嗰個

火魔了

所以佢大膽啲 有果句講果句
Btw我覺得結局kaki會

same
郁咗啲風紀會屌

手足

佢講得冇錯 真係得珈其一個清醒

角度問題姐 依啲眼鏡好多台妹就番角度都會戴得起

火魔

好正呀！今集

Joyce妒忌我呀

最後疑點係+K 定ms5 火魔

如果 / 可能
改個髮型 / 校服 會好啲

準備火魔

全部都係FF

其實即係catherine咁多年黎都監視住ken

連佢識都joyce又知
連joyce parttime 同ken 地址都知

咁catherine都傻得幾正常

一定伍姑娘啦

易健兒

d燒酒高濃度姐，冇野既

火魔 ready

犯呀，報警嗎？

cls
伍姑娘真係被害妄想

伍姑娘做癲婆簡直係絕配

好慘... 點解個個老有個cls老母

kaki好辛苦

兩母子都顛嘅

暫時成套嘢最正常應該係Kelvin
Sammy係蠢

喂屌眼鏡look好睇好多wor

去 youtube 啦

5姑娘做痴線婆又幾似

係 但都好間接暗示

FF

唔好嘈！！！！！！

佢做得好好

好撚正
夠癲

係咪準備火魔

燒佢數簿！！

火水真係自己買屈阿仔買

有睇呀 就係見無咩交代

Kelvin 都幾慘
就黎死都要睇住老母

今次坐低冇拎走cusion係咪即係代表之前個kaki係伍姑娘幻想出嚟

幾時攞埋電話

真係叫佢唔洗番

間酒吧段野唔係假嘅

kaki火魔？

joyce

好想睇埋聽日呀ken嗰集

原來真係有做 呀仔安排嘅？

You are my father

老實講，伍姑娘啲戲真係好勁

屌 有個咁既垃圾老豆

屌你Ken

好正 唔過火

原來真係有返工

咁大影響

直通KEN PHONE IN

Ken講啫

佢做性飢渴先似

硬係覺得joyce唔會咁樣講嘢

換走火魔

成套戲啲男人全部廢既
得其其最撚man

啲語氣都好似 啲戲好正

咁上集五姑娘上去joyce度，不過joyce唔識佢嘅

Joyce炒佢係真但冇表現到咁衰啩

俾人炒就真 係咪真係佢ff咁樣鬧佢就未必

仲記得當年港男 佢猴擒到勁誇張

ken真係撚樣黎

又可愛又 man

成個觀感
Ken係仔
Kelvin係老豆

所有嘢都係Ken講 係咪真冇人知

joyce個人不嬲係閪閪地

係 佢做得好好

刁hanjin lin鐘

why not 前門後欄both

家暴

佢唔好嘈果陣就已經顯露左潛質

因為最快死

有冇片

拎走咗

仲有白警呀

上次唔係kaki買咩

MS5 講既 信50%算好啦

可能係純粹budget問題唔想請多個人，但伍姑娘perceive做joyce針對自己？

應該係

劉小華都ok

內容當然有出入啦
但估唔到係真係請佢做野 唔係伍姑娘自己代入

D bgm真係好好聽

Catherine覺得Kevin痴線
Kevin覺得老母唔正常自己好錫佢

火魔READY

本身都想講伍姑娘D戲都幾勁

joyce話唔請多個人
又唔代表一定要當面講嘅

無錯...導演埋沒人才呀

出事。。

Kaki好戲

係 5姑娘 FF 啫

可能聽阿Ken講請左個人 就講話唔好請 無直接見面

係ken炒，但伍姑娘就幻想係Joyce趕走佢

如果兩個出事嘅話佢點照顧佢老母呀
Kaki好理智的

伍姑娘先係手足

可能係打爛曬啲野tim

星期五個集好多都係FF

扮架啫佢 結果佢個形象就冇左

燒酒吧定 燒 酒吧

MS5 先係真手足

做咩唔收好佢

珈其都有bias嘅咁
佢一出世個老竇就無做野 廢柴咁
咪覺得係佢搞到老母好大壓力
但其實佢老母都逼到佢老竇好慘

真係燒酒吧

燒酒吧

真係火魔？

屌咁快完

又係呢個位完

literally 燒酒吧

痴線佢屈鳩個仔

今集個尾冇突破位

屌，邊個放火

姐係伍姑娘燒嘅？

做咩畫個月餅出嚟？？？

睇住個咁嘅老母好大壓力所以先咁成熟

真，但有病

籃球？

集集都唔夠喉
一到戲肉就點到即止

好好笑

無線佢都無咁好發揮

Cls 伍姑娘 火魔

伍姑娘:燒酒吧

真係燒嗰隻燒

上集部份角度係岑珈其自己

屌
自己燒完人地間舖 又問返個仔咩事

去 燒酒吧
定去燒 酒吧

雙關

屌 咁快

今集勁快
第一節長咗

定橙

屌 咁快做完
好好睇

籃球

+K係籃球

yes

24分完

以為畫緊lin鐘

同上集結局一樣

25分 ja wor

就咁睇其實佢老豆都唔算好慘姐
份份工都做唔長咁 仲有咩好講

認真，香港有 燒酒吧 架咩？

唔係點引你追

點解係籃球？

"你又想攪乜野"呢句變左係+k講

點解係籃球

片尾曲幾好聽

Lin鐘呢

似係咁

無得再打藍球

全球知識版權屬優酷所有

多廣告呀

佢個櫃入面原本有個籃球

下集上帝角度？

痴線咁有責任感覺到冇咁

下集好亂

我到而家都仲記得你就知幾深刻
但撇除呢樣嘢我好鍾意睇佢做戲

屌

下集邊個視角
去返hanjin?

屌 下集Ken拖番MS5

都係食返5姑娘

聽日應該Ken視角啦

又講番ken條仆街

似MS 5會死喎 立晒Flag

個預告咩料

愛情係玩具

Kaki真係好型

啲劇情好複雜

啱先第一次睇 點解個畫面會夾到窄咗嘅
係咪想交代啲咩

Ken

嘩 拖伍姑娘

又係老母

套野真係好正

優酷點解會同viu 合作
Viu 咁黃

軟飯王

屌 畫個lin鐘好過啦

想睇保怡線多d

屌又問

為左間屋同伍姑娘一齊

屌愈來愈複雜

科水啊清

優酷反了

我覺得算係仲未開估

畫個condom

第一次認真睇片尾先發現YOUKU同VIU個logo好似，都係 >

Kaki好正呀

Viu 唔係黃唔係藍 只係佢容納到黃

講緊過去同係上帝視角

之前cctvb d prank show都笑佢房事過多

講啦

終於開始有大推進 btw阿ken老母仲係咁痴線
求婚都要問 不如扑野都同佢單聲
係埋側邊比分啦笨

食親啲女都有樓揸手

痴線...未見過伍姑娘咁好戲
無線浪費左佢幾多年?

間屋大好撚多 識野

睇完覺得岑珈琪好underrated

窄咗=上帝視角，全真
其他會有真有假，集集會有啲差異

Viu邊度黃
最多只可以話佢容納到唔同聲音

等睇秦沛治佢

佢都因為joyce 屋企舒服先同返joyce 一齊

係就畫草地啦

你識條鐵咩，知唔知呢幾分鐘
係由幾多時間壓縮而成

牙Ken 對白袜好撚嘔心呀

外包制，拍好賣比viu嘅

浸左咁多年呀 爛船三分釘啦

屌搵咁多錢自己搬出去唔撚得嘅
真係好撚垃圾

畫隻鞋啦

Viu黃條撚咩
佢只係好識做生意
知道要吸年青觀眾群打CCTVB
就一定要行呢條路線
啲膠層咪一樣藍到仆街

唔好嘈！！！！！！！

無計，外形所限

對上一套有發揮係咪銀樓金粉？

畫盒飯算啦

導演話佢拍拖係為左有地方住黎避佢老母
邊個單位大就溝邊個

啱啱係咁e search過，啲新聞話佢有好多個ex

:我要同我個仔報仇
:你大我呀

唔係邊有咁多資金拍片，雖然林保怡都有科水

畫佢個咀啦

佢一向好戲

一定攞晒去買玩具同畀晒老母啦

唔好嘈！！！

籃球有意思嫁
睇完就知

窄咗係講過去喎，無話係全真

對佢改觀

今集+k好型

畫張八達通

正

但將kevin收埋咗啲嘢攞去燒酒吧 好似得catherine做到

早洩男

viu 係唔做言論審查，其實正常電視台都應該咁，只係kaki話齋，呢個香港真係唔太正常

支那咁小器 奶少陣都當你深黃架啦

佢有冇扮過好大人嘅角色？
睇親都係細蚊仔

其實以前睇5姑娘都唔覺佢咁好戲
頭先佢做痴線婆入型入格
尤其佢同+K坐梳化個part

係隻鞋啊

再唔係就 MEMO

矛盾去旅行2.......

叫佢扮黑警 你都睇唔順眼啦

黑歷史就算啦，家下幾好
證明到佢係可以致電影級數

賤到

林保怡，伍姑娘，周家怡
以前喺TVB邊有咁好發揮
TVB真係垃圾電視台嚟
浪費人材捧廢人

其實邊個放火佢同佢老母2個都傻傻哋咁

唔出聲都當佢暗黃啦講真

咪又係拍飛虎

地產仔 逆流大叔寛頻仔
但都係好學生

應該畫鐵閘

編審話係扮返以前個種輸出format 以前睇牛龜電視時 啲人都係有少少拉長咗 （來源:方以文）

以前TVB 剩係覺得佢好嘈...
呢套戲真係對佢完全改觀

Creamy唔係有一幕結左婚?
但E加Creamy出現左係現代

今集同第5集都係+K趕到去先聽人講話酒吧著火

應該點都唔關+K事

老母係有病嗰種傻
+ki 係因為就嚟死所以先有嗰句講嗰句

後兩個認同
林保怡不嬲正

Kevin型過教束賢仔

果下真係覺得好恐怖 但其實精神病人好慘

咪又係有炸彈 有飛車

講得無錯

tvb啲編劇好多都老姑婆黎
啲劇本點會好呀講真

好廢，每次講親Ken都睇到好炆

睇化晒 一啲都唔傻

乜嘢呀，+K同Ken 講完
Ken喺醫院"巧遇" Ms5
之後請飯，去酒吧，請埋佢
炒Ms5 都係真，+K有打去搵Ken問

佢已經講左 死佢都唔驚
咁佢有咩可以令佢驚
而事實係又有咩大件事得過死

夠鐘睇viu一哥

走堂去神聖幾何

林保怡天與地有發揮既
5姑娘 周家怡就真係少啲
大台真係埋沒幾多人

咁唔怪得catherine識得搵joyce

應該係ken同佢講

其實佢冇中意過人，同人一齊都只係為左佢自己

岑其好慘

睇埋聽日嗰集就知真定假了

周家怡 做戲都好正
真係埋沒左好多人材
成個香港影視業比TVB 同埋老屎忽搞殘晒

尋日五姑娘跑樓梯發現火足
今日又到家其跑樓梯發現火足
咁到底場火邊個放

新手教學：
1.請由第一集開始睇
2.壓扁咗嘅係20年前，唱完主題曲就係現代，個比例會正常返
3. 現代嗰part，你睇睇下會發現有同一場景 ，但細節唔同咗，因為呢個係每個角色對於嗰件事嘅解讀唔同

周家怡真係未見過佢係TVB做戲 除左扮丫環

賤格

做audit明明幾好搵

應該阿仔安排

可能係阿ken 燒

大台D戲既角色邊咁有深度比演員發揮

燒燒酒吧

佢老母放

我信岑其角度多啲

金枝欲孽2佢做得好好睇

林保怡就比TVB嗰時更進步

佢最驚自己死咗老母無人照顧
點知個ken咁廢

睇完睇埋#42

周家怡比較記得係有套呀蛇做弱智，佢又做弱智，同呀蛇係好朋友果套做得幾cute

其實有

全部二打六角色

林保怡係TBB有好幾套都唔錯，但係都係好前期嘅劇，
伍姑娘同周家怡就真係俾TBB晒左好多時間

似伍姑娘 除非又有內情

佢可能有中意過唐寧喎 咁留意佢

天與地

金枝2我無追

成套劇最正常應該得+其
周家怡我都有少少保留

更加真實 唔似演緊戲

佢哋私底下好似都係朋友

冇戚其義嘅話仲慘情

真係兩個揀會揀信kevin
諗諗下其實好悲哀 精神病人講嘢無人會信 即使可能係真

係喺金都，同小野結婚，不過好似俾人剪走咗，得宣傳片有

btw金都導演係呢套劇嘅編劇

Ken：嘩你呢度都幾大喎
潛台詞：可以放到好多玩具喎

最記得行運一條龍同鄭秀文跳舞

一世活喺老母既掌控之下，但佢自己冇用同懦弱都有份造成

套劇越後生嘅越成熟

kaki正常喔

周家怡個角色諗人地多過自己

連八婆手卡都係cat自己寫

幻想係個仔寫

屌 原來我都痴撚左線

睇完今集 我好亂呀

乜有周家怡架

完全唔識反抗... 無主見；當然原生家庭影響好大

佢唔係不停執屋咩? 定係佢老母以為佢傻炸?

有咩亂呀

不過睇埋岑其角度

發現見工嗰一幕都有啲唔同

講真長期對住個咁既老母想唔癲都幾難
我望住後生老母耐少少都覺得會發惡夢
點解可以演到咁恐怖

講出嚟討論下

佢幫佢呀媽執返好咋

其實係咪kevin叫ken請catherine

花家姐

姐係佢阿媽個角度睇落先覺得佢似傻 所以佢自己個角度就冇成日執屋?

算唔算防衛機制

佢老母喺到先執喎

邊個有樓就痴埋去
裙腳仔 軟飯王 死臭ken

係 其實家庭對性格影響真係好大

佢綠豆嗰時都好好睇

係呀佢就嚟死

所以走去同阿Ken講自己係佢個仔

諗住叫Ken照顧佢老母

點知Ken份人完全靠唔住

應該係
kevin有句話 做唔到就唔好應承人

係，後生版老母有種威嚴，黑起塊面就好驚

金都

同意

撈亂左

完全睇唔到個老豆有咩慘
成日怨天怨地 仲要對另一半放負 好乞人憎

真係唔知可以搵邊個睇住老母實好絕望

佢一套比一套做得好 加分加分
Kaki加油

今集同上集啲情節一樣 但內容唔同
咁係咪伍姑娘先係痴線嗰個
岑其實係正常?

外國有研究過將一個小朋友放喺醫生家庭養呢

佢大個做醫生嘅機會都好大㗎

唔理佢原生父母學歷高唔高

真係唔覺眼

同埋年老版老母明顯收左火

周家怡走左佢係屋企喊果幕

老屎忽保怡金句
我年紀大你一截 重視嘅價值觀都唔同 所以我唔會同你討論

想做返科研
覺得個仔出世搞爛左佢事業
局住做d唔想做既工作

老年版老母有喜感

冇錯
Kaki正常同佢媽傾計 煲粥佢食
Ms5都係覺得害佢

我要同我個仔報仇

你大我呀？

上集係cat視角

今集係岑其視角

有啲事其實係cat做嘅但幻想係個仔做

例如寫八婆手卡同放火

係呀
伍故娘ff自己d野係個仔做

黑警都知Joyce地址 即係Sammy都知

白警來

佢執野係因為阿媽，
你留意番一開初睇醫生個度，catherine（伍）係咁執醫生枱頭啲野。
可能係強迫症之類。

所以Kevin見到佢阿媽，
就會執野係為令到catherine唔會因為見到啲野亂而焦慮(?)同不斷執野 ，
Kevin真係好乖仔。

人哋都冇話佢廢 佢自己就起晒鋼先 覺得人哋一定睇唔起自己 跟住就瘋狂怨天怨地 再將情緒用暴力發洩喺另一半度
不過可能喺佢視角睇又會有唔同嘅 所以套劇真係好正

係有料嘅 自己去美國都一樣得啦
點解要唐寧一定要跟埋過去
唐寧最擔心就係去到美國兩個都搵唔到野做
如果佢係搵到 怕咩跟埋過去

成日見醫生世家律師世家

佢老竇有做嘢㗎

不過份份工都做唔長

而且成日形住個仔唔係自己親生

所以父子關係一定好差

其實都係想電視台咁啫，容納到不同意見

我理解係ms5有病成日ff kaki做嘅野其實都係自己想做
kaki佢執屋係因為佢老母有病所以幫佢，唔係佢自己強逼症

仲要成日怨因為個仔出世搞到佢冇得去搏去闖

佢咁baby face好限制佢嘅戲路

諸多藉口

個陣時有咗b
令佢冇咗個機會去美國

做嚟做去都係學生

咁一係直接分開
日怨夜怨煩到
當然 呢個係伍姑娘角度
事實係咪咁呢

黄琦琳：其实导演在后期的时候也有再创作。比如第五集很多人都说很吓人，他拍的时候其实是有想好要用闪屏的效果呈现，但是我在写剧本的时候，其实没有指明要闪屏处理，其实就是一场戏。他们是分别拍了两场戏，然后把其中一场剪碎了插进去，所以在剪辑上面也是有再创作的成分。

界面文娱：在作品的风格上，播出之后有很多人说导演的风格像其他的一些导演，像王家卫，韦斯·安德森，这些导演对两位导演产生过影响吗？

肥波：其实我们不是刻意地去模仿王家卫，但是因为我们看王家卫的东西看得太多了，从王家卫的电影，比如说《旺角卡门》《阿飞正传》之类的，之后到我有机会去拍的时候，可能这些风格都已经进到我脑袋里面了，所以我在拍的时候，可能是在拍自己的风格，但是有一些有学习过王家卫导演的东西会慢慢在画面里呈现出来。如果有一些观众看到觉得像的话，其实也不是我刻意去模仿，只是因为以前看得太多了。
25：一般创作人都是不停地去看别人的东西来吸收养分，然后那些养分会变成自己的风格，我很尊敬王家卫跟韦斯·安德森的那些影片，也有看过很多他们的作品，但是我不觉得自己的风格和那个风格很相近。我们跟韦斯·安德森的距离还是很大的，比如说韦斯·安德森的那些影片里的美术、置景，都是需要很多时间和机缘才能完成的。我觉得我自己的风格是我喜欢旧的东西，很老的东西。

其實可能都係佢個藉口

自己廢就廢
就賴落個仔要出世, catherine唔肯跟過去

邊個係因邊個係果好難講

係 唔好信晒伍姑娘

界面文娱：在这个故事里面，为什么会设定Kevin（岑珈其饰）这样一个比较有上帝视角的角色呢？

25：其实Kevin代表了香港的年轻人，他那个角色的设计也是按照香港年轻人的状态去写的。一些香港年轻人觉得看不到将来，对前途比较迷茫，但是他反而会很珍惜每一天，看东西也看得比较通透。

下集應該多啲回憶睇

其實會唔會係阿ken放火...
借5姑娘過橋
當年佢一廂情願以為同左5姑娘拍拖 但轉個頭被人飛左
又被老母羞辱 由愛變恨

然後又知道joyce一腳踏兩船
借刀殺人? 屈5姑娘放火?

from 編劇 Norris Wong

＃6 正常－鍾家俊 Kevin
劇情撮要：Kevin確診癌症，擔心自己隨時唔得，驚有精神問題的阿媽Catherine會冇人照顧。佢從阿媽口中得知佢生父叫Ken，而家同緊一個叫Joyce嘅女仔一齊。Ken本來應承請Catherine喺佢嘅燒酎吧打工，點知一個屈尾十又話唔使佢返工，搞到Catherine好灰。Kevin仲發現阿媽買咗火水電油返屋企……
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第六個POV登場！Kevin係我最鍾意嘅主要角色！呢個劇風格比較「壓抑」，無論係劇本上定係導演的拍攝手法上都係，無咩向上位、爆發位、開場位。如果冇Kevin呢個角色俾我／大家抒緩下，真係人都Catherine。因為呢套劇大部分角色都係言不由衷、口不對心（所以加咗對鏡頭說話），全部對白好似講得好白好直，但係其實又唔係出緊直拳，迂迴、騷不到癢處，令我嘆息／咆哮，所以我有咩想講、有咩想鬧都直接借Kevin把口爆出唻。佢係編劇代言人。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
關於珈其扮學生：珈其無論係金都強仔定歎息橋Kevin仔，都係一啲搞笑位，因為佢做開呢啲而又做得好好，所以我都冇諗咁多。直到最近睇咗一條珈其演的鮮浪潮《艷陽天》，條片好好睇，佢演得非常好。好到我即刻忍唔住send個message俾佢話原來你都可以演咁淡嘅嘢。作為演員，岑珈其深不見底呀。
插播Kevin同學仔Milky（Creamy易健兒）同偷Massam橄欖油嘅阿其（Aaron周祉君）主演嘅《鬆鬆那年》，即係好睇到Joyce入咗戲院睇兩次嗰套呀：
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
關於狗血：一開始同25諗綠豆之後想開套咩劇，大家都agree想做啲同上次好大分別嘅嘢。上次格局比較細，都係生活上小情小趣（淡嘢淡拍），不如今次dramatic啲。於是我哋係咁數有咩傳統港劇會有的戲劇元素：絕症、精神病、認親（both老豆老母）、偷聽、誤會、慶祝生日、三角戀、童年陰影、父母病逝、（甚至係「煮個麵你食」呢句對白）…呢啲盡量一次過放晒入去，但係得15集有兩樣真係未放到，就係孖生橋同人格分裂！算係試下濃嘢淡做會點。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
有關對鏡頭講嘢嘅文章：【歎息橋】打破第四道牆純賣新鮮感？導演肥波親解背後隱藏意義
全文：
Fatballslim
25

KaKi Sham 岑珈其
易健兒 CreamyYick

A.Chow 周祉君
鬆鬆影視 Sonatina Film Limited
#歎息橋

做完呢套做檢法男女2

記憶差異

係去到hktv先知佢咁好戲

你覺得會唔會去到7 8個月先同佢講有左先
點都係3-4已經講啦
如果真係有美國公司睇得起佢
即飛過去 立即安排好曬所有野都夠時間有突啦
根本就係條老公廢 咩都怨
更什 係有料再係香港搵份唔差嘅工都得啦
洗去到做埋啲雜工

冇港劇睇

但我會照開po

我覺得咩角度黎講 佢老公走都唔係咩好人
明知個老婆有病 邊掉得低佢架
如果回憶果到係未有病嘅 就真係要睇個回憶係真回憶
定係以有病嘅伍姑娘角度下回憶番去
如果係後者 隨時連今日果啲回憶都係假

都係
成日諗到自己幾勁幾勁只係冇人賞識

搞科研係香港肯定好難 機會極少
不過以為自己懷才不遇係好on9

又無貨了
男排未拍完
地產仔都未得？

人都Catherine

傷心

似趕唔切後期
司徒浩南

「香港加油麻雀」係咪人血饅頭？

冇計，嚦咕嚦咕太經典

你打乜我打乜嗰啲叫誅
你要乜我俾乜你嗰啲先叫鬆
識唔識打牌㗎

香港生活咁壓抑

真係就嚟人人都係Catherine

支利賓納

只有佢因為隨時要面對死亡所以無活喺個世界設定比大眾嘅框框入面
其他角色都活係框框入面，搞到全部都有點病態
Bowie太要面子
周家怡太大愛，care一啲其實唔關佢事嘅嘢
Hanji太懦弱，因為習慣咗被支配控制
衛詩雅太憧憬美好嘅愛情
伍姑娘太渴望一個所謂正常嘅家庭

雙面人就已經全香港都係
火魔就....(最少我唔得)

佢真係好錫佢媽媽
其實佢話醫生判佢死刑
但有冇講係乜病

cancer

冇
不過遲下會講

但係咩病其實都唔重要啦
除非醫生斷錯症姐 反正都係死

Cat係精神病

其實依家香港咁
已經好多人ptsd+抑鬱
真係人人都精神病咁滯

都係要講多次伍姑娘做得好好

Hug hug

真喎

觀眾都好投入

好似話唔會講乜病，總之絕症
睇返making of 會講多啲角色想法係乜

都要佢本身性格係咁識諗咁積極先
一般人係咁可能頹哂喺屋企 抱怨自己家庭咁身體咁
惶論有心力照顧啊媽

父母都係咁負面真係人都癲

地產仔要等到暑假先播

Well said 好似黃媒藍媒之說 其實好嘅媒體應該係秉承中立

係嘅，但本身呢套劇入面佢個角色性格一定係咁設定
因為佢兩母子正正係代表緊最極端嘅兩個例子
當其他人都迴避/面對緊佢哋自身嘅病態行為時
呢兩母子一個已經壓抑到精神有問題，一個就看破世事到異常清醒

原來Creamy係特登講打Lin鐘

伍姑娘寫果6張紙
點解用嘅係保怡餐廳嘅memo紙
正常伍姑娘無

所以

係咪周嘉怡有參與？

佢查過詩雅
知道佢同保怡有關係

講打Lin鐘其實幾過癮

嗰陣大家都以為係周嘉怡寫

睇番第5集
其實第一次catherine搵joyce係真
反而第二次, joyce認唔到catherine應該係假

不過第6集就冇交代catherine去燒酒吧做果時
joyce有冇認得出佢上過診所

Credit to zlart

係ig 見到

但佢又真係有幕揸住只筆對住memo

巴打做野未

OMG 係YT SECRAH CREAMY
個樣 同 學生妹個樣 兩個樣黎 CLS

原來同 片頭版 係唔同

請加上去 歌個PART 樓主PLZ

起碼唔係藍/紅 電視台中立先正常
至少viu接納到唔同聲音 唔會打壓黃嘅一邊 eg.山下見可以出街 2月29唔讀書又唔做嘢

有冇人留意到
點解前幾集 +k上去massam係主動應徵
但今集既見工傾計內容又唔同曬

會唔會 +其同伍姑娘係同一個人格

+其去過massam所以有個d memo
兩個人又有大量重覆嘅shot

上joyce診所/行去見到路人話酒吧着火等等

仲未 upload既今集？

佢哋以為佢係嚟見工果個姐
當咗佢係嗰啲串嘴𡃁仔

所以個片頭先咁令人誤會？
唔會啦都有好多同其他角色交集位
而且上面篇嘢話冇人格分裂

人格分裂都返埋學

應該係 其實佢唔係嚟見工嗰個
同埋+k淨係想知呀ken同thomas所以冇講見工啲內容？

今晚12點前已經有啦喎

點解5姑娘有massam memo紙

睇番打lin鐘真係笑死

如果伍姑娘同 +K唔係人格分裂
而係真係兩母子嘅話
火魔 應該係伍姑娘放
因為上集閃靈個場景係五金鋪

啲眼神又空洞又似想殺人咁

好正

+K係真實存在, 第4集sammy角度已經出過場
不過你可以話ms 5 ff +K做乜乜乜 但其實係自己做

原來終於有歌聽

雖然佢係面對住你
但睇野係冇focus
所以扮精神病扮得好似

細個叫開打lan鐘

問題係伍理論上無餐廳memo紙

上次係sammy視角

第六集係岑其視角

首困局仲未出完整版

kkbox有喇

岑寧兒把聲好舒服

This television so far has come up to expectations.

This television program so far has come up to expectations.

屌 apple music真係好鳩廢
啲新歌成日都慢幾拍 甚至無

+其睇電視 新聞報緊係觀塘賊人拎AK7? 變左葉斷歡果期？

呢度我都未諗通, 可能未交代
初初我以為係+K去左MASSAM做然後拎返屋企, 再比miss5拎左黎寫
但尋晚個集係+k係屋企見到張吉MEMO先識得去MASSAM踩場問Sammy點劏牛

可能睇緊當年今日啫

但+ki 打俾我 ken質問，話真係呀 joyce不滿先炒佢，姐係catherine 個集炒佢係真，唔係 ff？

估唔到 Catherine 又顛唔哂
咁 Joyce 真係好港女
同埋 joyce冇理由係燒酒吧認唔到 Catherine, 話哂都係診所見過2次

點解珈其又要特登去診所望一望Joyce

ken 講joyce話冇錢請人姐
好似唔係不滿
但就真係應該有炒

不過唔知ken講野信唔信得過

今集好似有d hidden msg
+ki 買飯嘟八達通個到
同埋唔可以踩草地，佢覺得踩入去係理所當然，跟規矩同 set 規矩既人好唔正常

我覺佢好似想帶出如言論自由，遊行自由，出版自由，呢d係與生俱來，洗鬼申請咩

咁多個角色得佢係做自己，可能人之將死，對自己會坦白d

一直以為係 catherine ff個幕出來

Sammy登高係點解？

負負得正

個一幕/個一集 係由5姑娘角度去睇
所以比觀眾感覺係針對都唔奇
再睇下黎緊ken/joyce集數會唔會交代返先

應該擔心佢會唔會有事

你Ken

之後個d集數都係用每個人視角睇野？

kaki好乖仔

#haha# ken咁廢我先唔會要
俾老母兇2兇就喊

可能喺Joyce度知道有第二個男人之後，跟蹤過Thomas？

覺得Thomas係一座山，好難跨過？

不過陳做飯啲詞就算啦

呢首算係咁，估唔到係做飯填

似係
catherine不斷話Joyce針對佢
可能係俾人炒完之後 不斷諗起覺得係joyce針對佢
所以ff咗嗰幕

好似成套野都係

我覺得可能係ken就咁同佢講請唔起人
Joyce未必有在場
而且佢話佢有上診所「見過吓」Joyce
咁第一次應該係真

但第二次，佢係以為珈其去左放火之後上診所睇
呢次應該係假
又或者Joyce同kay個反應係第一次Catherine上去時既反應

陳做飯

null

我反而唔記得 catherine第二次上去係因為以為佢個仔放火
我以為Catherine 上過去2次
佢個仔1次

其實可能都冇上過
就算尋日catherine同kevin講上過去診所
可能都係鳩up/ff

不過我傾向信 Catherine 自己 ff多d
有被害妄想症

catherine 個集真係完全討論唔到

搵人幫我開定po

你睇返
第二次上去係Catherine一早起身唔見左床頭袋野
即刻去診所搵
唔見再出去果時就見到好多人，話前面酒吧著火

moov終於有困局

第5集我完全唔敢重睇
不過我知火應該係 catherine放

你個名

係都唔敢再睇番

我兩次都半夜三更睇

困局成首好高汁快d聽

冇KKbox...

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (12)

thanks a lot

話說尋晚睇唔到live, 今日先睇返
今集個心情好複雜

回憶個part見到Ken點搭上Cat
估唔到咁容易同咁快
不過開始明, 佢地兩個都有家歸不得, 同病相憐

跟住毒Ken終於肯反佢老母, 個下好爽

點知幾分鐘之後, Cat同佢上完床竟然第一件事係返屋企搵返個老公
毒Ken馬上死死地氣返屋企真係好樣衰

睇Kevin我感覺到莫明既愉快
可能人之將死 睇野十分豁達 好自由

另外 伍姑娘扮傻都幾好睇 但睇到珈其做孝子真係好舒服但又唔開心

仲有...

易健兒同岑珈其勁cute

(導演ig)
想話易健兒啲班 我初頭以為化上去, 原來佢真係有
幾好, 幾特別, 我幾喜歡
佢做得都幾有傻女味

但creamy一早比人mark左

大家都係閂埋房門喺屋企F F吓啫

Moov

follow導演先

林保怡一向唔差，又跟開戚其義 韋家輝
周家怡都係火舞黃沙開始紅
而自周戚走後，大台已近無良作

唔明點解仲有人睇大台，尋日屋企人睇愛回家我睇左陣，有場戲講劉丹入廁所見到地面有梘液要自己拖地，基本上場戲幾個動作就交代晒，佢地就要劉丹由入廁所到搵工具都要劉丹自言自語咁講晒出嚟，咁既戲都好睇？

以前易劉個jackie仲正過creamy

jackie扮學生妹真係不得了

以前有睇開 開心速遞
但自上黎運動開始左已經罷睇同當時水準已經開始跌
依家變到悶到死又老套

養到啲觀眾懶 乜都要講到明 畫公仔畫出腸

D人仲繼續睇都係問題
仲要唔少仲睇緊既唔係師奶
係二三十歲有一定知識水平既白領

pish

老老實實 我覺得愛回家呢啲玩膠劇就冇乜可比性

要比都係認真拍 但成套由劇本到演員到配樂等都係垃圾唔洗揣摩個啲垃圾劇

Viu有冇拍過處境劇

期待有代替品

2030，2130嗰個時段d劇連我老母都唔睇

長期一台獨大

冇競就冇進步

我屋企嗰啲TVB播乜柒都要睇

1001
[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (12)

001
[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (12)